## 2.0.11

- 修复基本形状中的八边形未闭合的问题，增加形状五边形
- 场景初始化时增加scale参数，可以指定场景的缩放模式
- 增加“地图控件-图例”组件

## 2.0.10

- 场景增加`load`事件，在所有dom创建完成后触发，此时渲染不一定完成
- 文本组件增加resize触发器，布局改变后自动更新行高
- 下拉选择框改成自定义元素，解决下拉面板与选择框字体大小不一致的问题
- 基础组件增加“基本形状”组件，支持绘制矩形、圆、三角形、菱形、五角星等基本形状

## 2.0.9

- 修复地图切换为专题地图后，moveend事件触发多次的问题

## 2.0.6

- 象形柱状图增加`barGap`属性

## 2.0.5

- echarts版本升级至4.8.0
- 取消地图组件默认级别和经纬度
- 文本组件支持设置边框

## 2.0.4

- 修复漏斗图颜色带的顺序与显示顺序不一致的问题
- 重构地图组件，支持底图、专题地图和外部服务三种类型，取消原来的地图图层

## 2.0.3

- 雷达图增加`showNode`属性，设置雷达图小圆点的显隐
- 坐标轴的轴标题增加标题颜色和大小的设置
- 图表组件的提示框（tooltip）增加文字颜色与大小相关设置
- 仪表盘组件增加宽度设置
- 优化时间轴的标注位置

## 2.0.2

- 修复重庆市行政区划图缺损的问题

## 2.0.1

- 修复子组件的events值没有初始化的bug

## 2.0.0

!> 该版本更新较大，与之前版本不兼容。

- 合并单行文本和多行文本，增加属性设置是否允许换行
- 合并柱状图组件，增加style属性用于设置柱状图的样式（普通、堆叠、百分比堆叠）
- 合并条形图组件，增加style属性用于设置条形的样式（普通、堆叠、百分比堆叠）
- 合并折线图、面积图组件，增加style属性用于设置条形的样式（普通、堆叠）
- 合并散点图和气泡图组件
- 山峰柱状图调整为象形柱状图，类型改为"bar_custom"，可支持设置形状、宽度、透明度等
- 合并双轴折线图和柱线混合图，统一为“双轴图（double_axis）”
- 优化仪表盘的属性设置
- 新增行政区划选择组件
- 新增漏斗图组件
- 重新设计表格组件配置及样式
- 删除弧形柱状图组件
- 场景背景颜色支持渐变色
- 新增容器组件

## v1.1.8

### 重大更新

- 数据源转换增加选择字段`select_field`功能，支持对数据字段进行选择和重命名
- 标签页组件更改为组合按钮（button_group)，并增加按钮排列方向设置
- 增加漏斗图组件
- 增加容器组件
- 重构表格组件，支持表格自定义选择列数和行数，支持字段排序和表头重命名等
- 删除超链接组件，如需设置超链接可以在“文本组件”或“图片组件”中设置

### 优化

- 背景组件增加`boxShadow`属性设置
- 修复柱状地图(`bar_map`)和饼状地图(`pie_map`)容器大小改变后不刷新的bug

## v1.1.7

### 重大更新

- 增加echarts地图增加饼状图(`pie_map`)
- 增加echarts地图增加柱状图(`bar_map`)
- 增加echarts地图增加散点图(`scatter_map`)

## v1.1.6

### 重大更新

- 分级设色图支持钻取，支持自定义分类和颜色

## v1.1.5

### 重大更新

- 新增日期选择组件

### 优化

- 文本指标和翻牌器的文字颜色属性改为`fontColor`（与之前的版本不兼容）
- 图表组件的坐标轴增加`inverse`选项，支持手动设置坐标轴反向
- 雷达图组件的指示器增加`max`选项，可设置指示器的最大值
- 表格数据源支持对数据字段进行加减乘除等二次处理


## v1.1.4

### 优化

- 统一接口名称，组件全部改用`component`，取消`chart`的称谓 （不兼容上一版本）
- 地图组件增加`pitch`和`bearing`参数

### 修复bug

- 修复数据源排序操作报错的问题

## v1.1.3

### 重大更新

- 封装`VueGeoeye`组件，支持传入样式文件直接渲染
- 增加`validate`函数，用于验证样式文件是否是一个合法的配置项
- 增加自定义组件功能

### 优化

- 仪表盘组件配置更新
- echarts图表增加坐标轴的点击事件
- `setConfig`增加diff操作，实现局部刷新
- 雷达图增加数值颜色、大小、位置的设置
- 多行文本“缩进”和“行高”选项的单位由"px"改为"em"
- 图表组件x轴标注旋转角度调整为-90度到90度
- "text"组件增加字符间距`letterSpacing`设置
- 行政区划图组件的`map`属性增加`bounds`设置，用于手动控制地图控件的显示范围
- 仪表盘组件增加起始角度、表盘位置、标题样式、数字范围等属性的设置

### 修复Bug

- Timer 和 ScrollList 组件定时器未正确移除
- Circle 颜色渐变报错：NaN%
- Tab和TabGroup容器大小改变时，内容不能自适应宽高
- 通过setConfig更新整个场景时，没有更新Store的状态
- 数据源的url无效或者请求数据失败时不能触发视图更新
- echarts组件数据变为空时不能正确刷新视图
- 组件删除后，引用该组件联动参数的其他组件仍然能获取到状态
- 环形进度条大小改变后，圆环的大小和边框不能随之调整
- 环形进度条修改背景色时会让进度条的颜色也丢失
- 雷达图“显示数值”设置无效

## v1.1.2
1. 新增大屏背景相关全局设置，大屏背景支持颜色（当图片透明时显示）、图片、图片模糊度、图片透明度设置
2. 修复已知bug：
    - echarts绘图网格（grid）以及y轴（yAxis）相关配置问题
    - 地图移除所有图层后，图层的加载状态（loadStatus）未重置的问题

## v1.1.1
1. 新增echarts地图组件，包括迁徙图、热力图和分级设色，地理数据支持按照行政区划代码组织
2. 环形进度条优化：
    - 新增"endShape"属性设置圆角和方角 
    - 增加"startAngle"和"endAngle"属性可绘制任意弧形进度条 
    - 增加"showLabel" "labelColor" "labelSize"  "decimalDigits"属性设置是否显示百分比以及大小、颜色和小数点位数
    - 增加局部刷新与动画效果，支持设置渐变色 
3. 统计图表优化：
    - 所有柱状图、折线图、面积图、饼图增加渐变色设置 
    - 折线图增加"symbol"和"symbolSize"属性用于设置折点的符号和大小 
    - 柱状图增加"barBorderRadius"属性用于设置圆角
4. 背景组件、进度条组件支持设置渐变色
5. 增加水球图(liquid_fill)、山峰柱状图(bar_hill)、词云(word_cloud)、轮播图(slider)
